**南京大学信息管理学院**是南京大学的管理系科之一，是中国[信息管理学的先驱](../Page/信息管理学.md "wikilink")。

## 现况概览

### 专业设置

本科：信息管理与信息系统

  - [图书馆学](../Page/图书馆学.md "wikilink")
  - 档案学
  - 编辑出版学

硕士：情报学

  - 信息资源管理
  - 图书馆学
  - [档案学](../Page/档案学.md "wikilink")
  - 编辑出版学

博士：情报学

  - 信息资源管理
  - 图书馆学
  - 档案学
  - 编辑出版学

### 研究机构

实验室

  - 信息数字化集成实验室
  - 信息技术实验室
  - 图像技术实验室
  - 电子编辑出版工程实验室
  - 教学技术实验室

研究所

  - 南京大学出版科学研究所
  - 南京大学信息产业研究所
  - 南京大学信息技术开发研究所

相关机构

  - [中国社会科学研究评价中心](../Page/中国社会科学研究评价中心.md "wikilink")
    （[中文社会科学引文索引](../Page/中文社会科学引文索引.md "wikilink")
    CSSCI）（教育部中国人文社会科学评价创新基地）
  - 国家信息资源管理南京研究基地（信息产业部）

[情报学为国家重点学科](../Page/情报学.md "wikilink")。设有[图书馆](../Page/图书馆.md "wikilink")、情报与档案管理一级学科博士后流动站。

## 历史概要

  - 南京大學信息管理学院的前身是圖書館學系，往前可以追溯到南京大學前身的文獻信息有关學門、圖書館學專修科和[金陵大學圖書館學系](../Page/金陵大學.md "wikilink")，是中國圖書館學的發源地。
  - 1902年三江師範學堂時期，中國現代圖書館事業的奠基人[繆荃孫擔任學堂總稽查](../Page/繆荃孫.md "wikilink")。1923年國立東南大學時期，[洪有豐主辦](../Page/洪有豐.md "wikilink")“暑期圖書館學講習科”，是中國開辦時間最早、影響最廣泛的圖書館學職業教育，為全國各地培養和儲備了大批圖書館業務骨幹。1940年中央大學時期，南京大學成立圖書館學專修科。繆荃孫曾在[南京主持創辦了近代中國第一所公共圖書館](../Page/南京.md "wikilink")——[江南圖書館](../Page/江南圖書館.md "wikilink")（後来與[中央圖書館在南京合併為](../Page/中央圖書館.md "wikilink")[南京圖書館](../Page/南京圖書館.md "wikilink")），又在[北京主持建立了](../Page/北京.md "wikilink")[京師圖書館](../Page/京師圖書館.md "wikilink")（後来改名為[北京圖書館](../Page/北京圖書館.md "wikilink")、[中國國家圖書館](../Page/中國國家圖書館.md "wikilink")）；[柳詒徵主持](../Page/柳詒徵.md "wikilink")[國學圖書館時](../Page/國學圖書館.md "wikilink")，主持編撰了中國第一部圖書館藏書總目。文獻學、版本學、校-{讎}-學、目錄學專家以及圖書館事業活動家[胡小石](../Page/胡小石.md "wikilink")、[陳中凡](../Page/陳中凡.md "wikilink")、[黃侃](../Page/黃侃.md "wikilink")、[顧實](../Page/顧實.md "wikilink")、[錢南揚](../Page/錢南揚.md "wikilink")、[施廷鏞](../Page/施廷鏞.md "wikilink")、[戴志騫](../Page/戴志騫.md "wikilink")、[朱家治](../Page/朱家治.md "wikilink")、[桂質柏等人也曾執教任職于南京大學](../Page/桂質柏.md "wikilink")。
  - 1913年，[克乃文](../Page/克乃文.md "wikilink")(Harry
    Clemens)在金陵大学开设中国最早的“图书馆学”课程。1914年，金陵大学教育系下设图书馆学组，是中国最早的图书馆学专业。1927年，图书馆学组改为图书馆学系；[李小缘任首任系主任](../Page/李小缘.md "wikilink")。教授有[刘国钧](../Page/刘国钧.md "wikilink")、[万国鼎](../Page/万国鼎.md "wikilink")、[戴志骞](../Page/戴志骞.md "wikilink")、[施廷镛等人](../Page/施廷镛.md "wikilink")。
  - 1949年，中央大学更名南京大学；1952年，金陵大学并入南京大学。后图书馆学系科撤销。1978年中国大陆政治动乱结束，南京大学恢复图书馆学专修科；1985年复建图书馆学系；1988年更名为文献情报学系；1992年定名为信息管理学系。
  - 南京大学信息管理学系现已成为独立院系。
  - 2011年11月18日，南京大学信息管理学系正式更名为南京大学信息管理学院。

## 校友

## 外部链接

  - [南京大学信息管理学院](http://im.nju.edu.cn)

[Category:南京大学院系](../Category/南京大学院系.md "wikilink")